［運動整理］8月第一場記者會既整理

前幾日有位既留言好好，佢指出我地好多優秀既意見，但無人彙整，認為文宣要有效一定要包埋整理，所以係度做少少俾自己俾大家正式既留底。

今日既大意係：
重提香港自由係核心、示威者持續影響秩序、極端份子破壞傷害香港、勿信網上謠傳、請公務員堅守崗位、香港經濟有持續下滑危機。
問答環節依然閪面；只係主要答左CCTVB同SCMP問題；堅持已回應撒回訴求，監警會有用；否定釋被捕人士可能；無視其他記者提問。

冷靜既各位實諗到:

如果政府唔認有事做咩要開記招，甚至吹風派糖
如果政府覺得有事又洗咩開記招，全力支持警狗咪得囉
咁點解會係又錄音機但又稍為軟化？例如今日無強力譴責無大力支持警隊

三點：
1. 認定學運就係開學就會散水。係，2014都係9月先開始，但我地事實上目前動搖唔到根基，政府依然係走緊以靜待變，賭緊運動參與一方會自己犯錯。

2. 政府講稿唔洗諗一定係尋日寫，所以林奠剛剛有句「我知道今朝交通XXX」其實係即時自己加，今場只係回應尋日前日既事，但林奠依然做唔到穩住市場信心，睇佢講野都唔似之前咁堅定就知。

3. 阿波講果啲嘢證明罷工做得好正確，中年人個腦轉得慢咗，唯獨是對數字依然好敏感，扔堆數據就係提各路財團僱主：我地綁埋一齊。呢個係政府版既If we burn, you burn with us.

個人估計，既然林奠自己傲慢唔會溝通，張建宗代表既文治又失效，現階段只會繼續龜縮黎磨我地士氣，政府既操盤似係等立法會復會由民賤聯帶起立會議題，操控返主動權。成功既罷工對政府會係一種新形式，所以今日檢討完如果當成功既話，我地一定要繼續罷，但注意港豬既反彈，即使係社運傳統既法國都一樣塞路就好多群眾鬥群眾，所以唔可以一下子日日黎，Be Humble。